%fancyhdr
\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{lithuanian}
%\setotherlanguage{english}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Mano dokumentas}
\rhead{\today}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\title{Mano dokumentas}
\author{Albertas}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{plain}

\tableofcontents


\newpage

\section{Lietuvių kalba}
Skaitydami knygas apie žymių žmonių gyvenimus, Jūs dažnai galite rasti aprašymus kaip seniau studentai domėjosi studijuojamais dalykais, būrėsi į grupes, draugijas, nagrinėjo studijuojamus klausimus, ginčijosi, diskutavo... Tokių vienminčių draugijų pasigendame šios dienos universitetuose. Studentai dažnai bendrauja, kartu mokosi, sprendžia uždavinukus ruošdamiesi egzaminams, bet retai, be galo retai tenka susidurti su reiškiniu, kad į neformalias grupuotes susibūrę studentai gvildentų mokslines problemas, tiesiogiai nesusijusias su jų studijomis, kad mokytų ir šviestų vienas kitą.

 Tačiau šis gana retas reiškinys – ne toks jau ir retas Kauno technologijos universitete. Čia Sustiprintų studujų grupės studentai kiekvieną savaitę renkasi į ,,Teoretikų vakarus", kur skaito pranešimus, pasakoja vienas kitam ką naujo sužinojo, kuo susižavėjo, kokius naujus „atradimus" padarė.

,,Tai vakarai tiems, kurie mėgsta teorinę mūsų pasaulio dalį, kuriuos žavi minties jėga, polėkis, proto žaidimai" . 

Nors daugybę žinių ir informacijos galime gauti iš knygų, tačiau juk žmonių iš lūpų į lūpas perduodama informacija yra unikali daugeliu požiūrių. Tokia informacija priimama vos ne visais pojūčiais - regėjimu; klausa ir kt. Ji visuomet aiški ir suprantama (pašnekovai paprastai prisitaiko vienas prie kito); be to visada galima paprašyti pakartoti ar sunkesnę vietą paaiškinti plačiau.

Taip gaunama informacija įkvepianti ir uždeganti (gyvas žodis visada lydimas kūno kalbos, gestų ir šypsenos). Ji skatina mokymosi motyvaciją. Juk pastebėjus, kad tavo draugas daugiau žino ir išmano neišvengiamai kyla noras neatsilikti, pasivyti, o gal būt ir pralenkti. Pokalbių ar diskusijų metu kiekvienas informacijos lopinėlis aptariamas ir išanalizuojamas iš visų pusių. Taip ne tik geriau suprantame, bet ir atsimename. Be to taip mokomės aiškiai išreikšti ir pagrįsti savo mintis, laviname kalbos įgūdžius, įprantame klausti, diskutuoti. 

\newpage

hh

\end{document}